Sur la figure suivantes, $ABCD$ est un carré et $EFGC$ est un rectangle.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[codage/.style={font=\scriptsize,midway,sloped},scale=0.4,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=below left:$B$] (B) at (0, 0);
      \coordinate[label=below left:$C$] (C) at (4, 0);
      \coordinate[label=below right:$G$] (G) at (6, 0);
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, 4);
      \coordinate[label=right:$D$] (D) at (4, 4);
      \coordinate[label=above left:$E$] (E) at (4, 8);
      \coordinate[label=above right:$F$] (F) at (6, 8);
      \draw[thick] (A) -- (B) node[codage] {/\!/}
      -- (C) node[codage] {/\!/}
      -- (D) node[codage] {/\!/}
      -- (A) node[codage] {/\!/};
      \draw[thick] (D) -- (E) node[codage] {/\!/} -- (F) -- (G) -- (C);
      \draw[{Straight Barb[]}-{Straight Barb[]},thin,black!70] ($(A)+(-0.8,0)$) -- ($(B)+(-0.8,0)$) node[fill=white,midway,inner sep=3pt]{$x$};
      \draw[{Straight Barb[]}-{Straight Barb[]},thin,black!70] ($(C)+(0,-0.8)$) -- ($(G)+(0,-0.8)$) node[fill=white,midway,inner sep=3pt]{$3$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Rappeler comment calculer l'aire d'un carré de côté $c$ et l'aire d'un rectangle de longueur $L$ et de largeur $\ell$.
    \item Sur la figure, on a appelé $x$ la longueur du segment $[AB]$. On a $CG=3$.
    
    Donner l'expression de l'aire $\mathcal{A}$ et du périmètre $\mathcal{P}$ en fonction de la variable $x$.
  \end{enumerate}
\end{multicols}